\chapter{Modification du noyau}

Nous modifions le noyau de Nethack en fonction de nos besoins et de l'environnement (l'ensemble de règles) dans lequel on souhaite faire évoluer les bots. Pour cela, nous utilisons un système de patch que l'on applique avant la compilation du jeu. Voici la description des différents patch qui ont été crées.

\section{Le patch middleman}

Nethack n'a pas été conçu pour que des bots puissent y jouer. Nous avons donc du apporter des modification au noyau pour pouvoir y greffer des bots. Celle-ci sont installée via le patch middleman. Les principales modifications sont l'appel aux fonctions d'installation du module middle man, et les modifications du makefile permettant d'intégrer les modules modifiés au jeu.   

\section{Simplification de l'environnement de jeu}

Ces patchs désactivent certaines règles du jeu:
\begin{description}
\item[disable-hunger :] Ce patch supprime la faim dans le jeu.
\item[disable-locks :] Ce patch empeche que les portes du jeu soient fermées a clé.
\item[disable-monster :] Ce patch retire les monstre du jeu.
\item[disable object :] Ce patch retire les objet du jeu (par example les baignoires).
\item[disable-traps :] Ce patch retire les pièges du jeu.
\end{description}

Rassemblés, ces patchs permettent d'effectuer le mode de jeu de recherche de portes secrètes. Ces patchs peuvent être réutilisés, mais il peut être facile d'en créer un autre si l'on souhaite modifier différement le jeu.

Le mode de jeu que nous étudierons par la suite sera le suivant : le but du sous-problème étudié est de découvrir le maximum de portes cachées en un nombre fixé de tours (nous avons choisi 10000). Cet objectif d'exploration simule une situation du jeu initial où le joueur cherche à explorer de façon maximale le donjon dans un temps limité. Nous évaluerons donc les bots sur leur capacité à trouver efficacement des portes sur le maximum de niveaux.

\subsection{Utilisation/maintenance modes de jeu}

Le projet peut être extensible à plusieurs réductions possibles, différentes, du jeu initial. Afin de réduire le jeu à un sous-problème, des patchs peuvent être appliqués au sources. Ces patchs sont modulaires, peuvent être repris en totalité ou en partie selon le sous-problème abordé. Ils sont appliqués aux sources et permettent de bâtir, dans notre cas, le binaire du jeu où les monstres, les pièges et la faim sont désactivés.

Pour rajouter de nouveaux modes de jeu, on peut de la même façon collecter des patchs (dont une partie peut être partagée avec d'autres modes) et les appliquer aux sources du jeu avant de le compiler, de façon automatique via le script d'installation.
